<resources>
    <string name="app_name">DidaktikAPP</string>
    <string name="Login_editxt_email_hint">mail@gmail.com</string>
    <string name="Login_editxt_pasahitza_hint">Zure pasahitza</string>
    <!-- TODO: Remove or change this placeholder text -->
    <string name="hello_blank_fragment">Hello blank fragment</string>
    <string name="textua_Gune_1">Bideoan bonitoaren kontserba prozesua ikusi dezakegu, eta nola honetatik
        ateratzen diren produktu ezberdinetarako kontserba ezberdinak, hala nola
        bentreska, zatia eta miga-rentzako. Hala ere, bonitoa ez da kontserbatzen den
        arrain bakarra.\n\n
        Sardinak, adibidez, kontserban sartzeko burua eta hegalak kentzen dizkiete ondo
        garbitzen dituzte eta gero lata batean sartzen dituzte bata bestearen alboan.
        Azkenik, oliba olioa sartzen diote eta hermetikoki ixten dute kontserbatzeko.\n\n
        Antxoen kasuan berriz, prozesua apurtxo bat ezberdina da, kasu honetan xerretan
        kontserbatzen delako, beraz antxoak xerretan sartzen dira latan eta gero oliba
        olioa botatzen diete. Nabaria da Antxoak kolore marroia izaten dutela kontserban.\n\n
        Itsas labanen kasuan hauek oso ondo garbitu behar dira, barruan izan ahal duten
        area eta gainontzeko hondakinak kentzeko, baita hauek babeste dituen mazkorra
        kendu ere. Hau egin ostean labana kontserbatzeko prest dago. Kontserban
        sartzean bata bestearen alboan ipintzen dira eta kolore zurixka bat dute.\n\n
        Muskuiluen kasuan hauei oskola kentzen zaie, ondo garbitzen eta prestatzen dira
        eta gero kontserban sartzen dira. Hauek kolore laranja dute, eta pieza osoa
        ipintzen da kontserban.
        </string>
    <string name="textua_Gune_3">Saregileen lana duela 100 urte baino gehiagotik dagoen lanbidea da. Lan
        tradizional familiarra zen, eta ametatik alabetara transmititzen zen haren
        ikaskuntza. Garai batean, emakume horien lana oso garrantzitsua zen arrantzaren
        munduan, saregileen lana ezinbestekoa zelako arrantzako ontzientzat. Kostaldean,
        itsasontziak ahalik eta denbora gutxien galdu behar zuten portuan, beraz,
        saregileak erne egon behar ziren edozein gorabeherari aurre egiteko, gertatzen
        zen ordua edozein izanda ere. Portuan lan egiten zuten eta edozein eguraldi egiten
        zuela ere, hau da, euripean edo eguzkipean egiten zuten lan.\n\n
        Lan hori oso irregularra zen denboran, antxoaren edo berdelen arrantza garaian
        pilatu egiten zen lana. Itsasontziak itsasora itzultzen zirenean, berriz, saregileen
        lana behera egiten zuen. Antxoa eta berdel garaietan, goizean goiz patroien
        deiaren zain egoten ziren, jakiteko ea arrantza gauak korronteek eragindako
        hausturarik eragin zuen sareetan, helizean lotzearen ondoriozko hausturarik, edo
        beste arrazoiengatik eragindako hausturak. Neguan, flota portuan lotuta zegoen
        bitartean, seregileak sare berriak egiten zituzten.\n\n
        Sare bat konpontzeko trebetasun handia behar da. Edozein akatsek arrantza
        aparailua aldatzea ekar dezake, haren eraginkortasuna murrizteko arriskuarekin.
        </string>
    <string name="mapa">Mapa</string>
    <string name="textua_Gune_5">Elezahar bat dago gure artean, Bermeoko marinelon artean, belaunaldiz belaunaldi igaro
        dena eta guretzat duen garrantziagatik sekula ahaztuko ez duguna.\n\n Bertan, gure
        itsasontziak portuan babesten dituen lami bati buruz hitz egiten da, eta itsasora
        bidaiatzen dugunean denok etxera itzuliko garela ziurtatzen da.\n\n Jende askok dio fantasia
        hutsa dela, baina nik badakit ez dela horrela, marinelok badakigu. Duela gutxi ekaitz
        izugarri bat izan genuen, eta horrek, normalean, gure itsasontziekin akabatuko zuen.\n\n Hala
        ere, irudi bat bereizi ahal izan genuen itsasoan, ekaitzan zehar gidatu gintuena gure etxera
        iritsi arte. Guztiok ziur gaude bera izan zela eta beti eskertuko diot, baina... Esango
        zenidake zein den lamia honen izena?
    </string>
    <string name="_1000">1000</string>
</resources>